鍾國斌：如獨立調查涵蓋示威者組織資源可考慮 只查警方就不支持

逃犯條例爭議持續，政府早前宣布暫緩修例，但拒絕撤回，曾多次表明對修例有疑慮的自由黨魁鍾國斌今日表示，建議政府撤回修例，「現實情況，『暫緩』和『撤回』根本是一模一樣的事，爲何不可以講？」他認為政府宣布撤回，可以令示威者無藉口再衝擊政府。

鍾國斌表示，明白政府有需要照顧部份支持者的感受，未必適當公開表達撤回，但既然事實上撤回和暫緩亦無分別，政府應該要考慮，如果林鄭月娥不方便親口宣布，也可以找政務司長張建宗代為處理。

對於示威者要求設獨立調查委員會，鍾國斌表示，若委員會是針對調查警方，他不會支持，但若調查範圍廣泛，例如背後的組織策劃、示威物資資源等，則可以考慮。

而民建聯主席李慧琼星期日出席電視節目時亦表示，特區政府宣布暫緩修例，對反送中示威的回應不實際、不對焦，若政府選擇撤回，相信民建聯支持者會理解。

我地有組織咩

背後的組織策劃 =lihkg
示威物資資源=Hong Kong

1. 有巴打昨日講，
小心會演變成獨立委員會查示威者
警監會查警察

2. 獨立委員會既功能應該係查政府機構行為，而唔係市民？？？

支持
但查唔到有示威者資源係外國勢力提供嘅證據，啲廢老同廢中唔知會點屈

要唔要查埋共產黨比左幾多指令香港政府？

示威者係俾一個英國人煽動出嚟架
咪就係拎住英國護照嘅林鄭月娥囉

佢係想警察繼續由監警查
特登成立個委員會就搜證暴動

當香港人冇腦？

問689啦, 幾年前佢講有晒証據